無人機結合奧迪汽車首飛 10年內可搭到「飛天車」

一輛飛行汽車比例模型「Pop.Up Next」27日在荷蘭阿姆斯特丹的展覽上首飛，由航太公司空中巴士（Airbus）、汽車製造商奧迪（Audi）和義大利設計公司Italdesign共同研發，比例為原計劃大小的四分之一。這樣的概念主要是讓乘客能夠乘坐四輪汽車，同時也能在空中飛行。

無人機飛行車Pop.Up Next在阿姆斯特丹展示。
綜合外媒報導，這輛名為「Pop.Up Next」的飛行汽車模型27日在阿姆斯特丹的無人機週（Amsterdam Drone Week）上試飛，主要由3個元件組成，包括雙人座車艙、輪子的底架以及四旋翼無人機。
在試飛過程中，一架四旋翼無人機降落在舞台，接著一輛奧迪的模型車載著雙人座車艙在下方行駛，隨後車艙被扣在無人機的底部，接著起飛離開。無人機扣著車艙飛行一段時間後，再次停下回到原點，等待奧迪模型車底架行駛過來，兩者對準後，無人機底盤的車艙再次接回模型車上。

奧迪模型車載著乘客艙，等待無人機過來銜接。
據報導，由於越來越多人搬到城市，交通阻塞一直是很大的問題，因此3間公司合作研發這項產品，希望未來能正式上市，供民眾搭乘。設計公司Italdesign總裁馬滕斯（Bernd Martens）表示，飛行出租車再通過一些步驟即可上路。
奧迪董事會成員表示，目前還不清楚這輛飛行車「Pop.Up Next」要如何迅速轉變為商業產品，但相信在未來10年內能發生。

We are in the future now